\chapter*{\centering Nétographie}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Nétographie}
\bigskip

\section*{Sites Web}

\begin{enumerate}
\item[ref1] Sofrecom Tunisie. Consulté le 15/05/2023.\\
\url{https://www.sofrecom.com/fr}

\item[ref2] La méthodologie DevOps. Consulté le 15/05/2023.\\
\url{https://openclassrooms.com/fr/courses/6093671-decouvrez-la-methodologie-devops/6183233-decouvrez-les-origines-de-la-methodologie-devops}

\item[ref3] Guide to continuous integration. Consulté le 18/05/2023.\\
\url{https://about.gitlab.com/2018/01/22/a-beginners-guide-to-continuous-integration/}

\item[ref4] Gitlab CI/CD. Consulté le 18/05/2023.\\
\url{https://www.supinfo.com/articles/single/6822-integration-continue-gitlab-gitlab-ci-cd}

\item[ref5] La méthode GOROCO. Consulté le 16/05/2023.\\
\url{http://tumador.blogspot.com/2009/08/goroco-method.html}

\item[ref6] DevOps pour les nuls. Consulté le 17/05/2023.\\
\url{https://pdfslide.net/technology/devops-pour-les-nuls.html}

\item[ref7] Internet et réseaux sociaux. Consulté le 15/05/2023.\\
\url{https://www.blogdumoderateur.com/chiffres-cles-internet-reseaux-sociaux-monde-avril-2023/}

\item[ref8] Processus DevOps. Consulté le 20/05/2023.\\
\url{https://keltio.fr/devops/les-differentes-etapes-du-devops/}

\item[ref9] DEVOPS ADOPTION AND IMPLEMENTATION IN SOFTWARE DEVELOPMENT PRACTICE. Consulté le 25/05/2023.

\item[ref10] Méthodes agiles. Consulté le 30/05/2023.\\
\url{https://www.qualitystreet.fr/2010/01/13/manifeste-agile/}

\item[ref11] Le Guide Scrum. Consulté le 27/05/2023.

\item[ref12] Git. Consulté le 27/05/2023.\\
\url{https://robertgreiner.com/getting-started-with-git-and-tortoisegit-on-windows/}

\item[ref13] GitLab et Gitlab CI. Consulté le 03/06/2023.\\
\url{https://blog.eleven-labs.com/fr/introduction-gitlab-ci/}

\item[ref14] Docker. Consulté le 03/06/2023.\\
\url{https://docs.docker.com/get-started/}

\item[ref15] Ansible. Consulté le 03/06/2023.\\
\url{https://medium.com/formcept/configuration-management-andcontinuousdeployment}

\item[ref16] DevOps Store. Consulté le 03/06/2023.\\
\url{https://devops-store.rd.francetelecom.fr/dos}

\item[ref17] VS Code. Consulté le 03/06/2023.\\
\url{https://github.com/Microsoft/vscode}

\item[ref18] Red et Eclipse. Consulté le 03/06/2023.\\
\url{https://marketplace.eclipse.org/content/red-robot-editor}

\item[ref19] Robot Framework. Consulté le 06/06/2023.\\
\url{https://deusyss.developpez.com/tutoriels/Python/Robotframework/}

\item[ref20] Tests d'acceptation. Consulté le 06/06/2023.\\
\url{https://gayerie.dev/docs/testing/test_acceptation/test_acceptation.html}

\item[ref21] Qualité de code avec Sonar. Consulté le 07/06/2023.\\
\url{https://linsolas.developpez.com/articles/java/qualite/sonar/?page=page_1}

\item[ref22] Test et analyse de code. Consulté le 07/06/2023.\\
\url{https://plazza.orange.com/groups/techlead-devops/blog/2019/08/16/sonarqube-comment-tester-et-analyser-la-qualite}

\item[ref23] Tests automatisés. Consulté le 09/06/2023.\\
\url{http://mattischneider.fr/software/watai/WATAI-web_testing_whitepaper.pdf}

\item[ref24] Formation Robot Framework. Consulté le 09/06/2023.\\
\url{https://plazza.orange.com/docs/DOC-673969}

\item[ref25] Robot Framework. Consulté le 11/06/2023.\\
\url{https://www.linkedin.com/pulse/robot-framework-test-automation-smart-way-agha-anas/}

\item[ref26] Keywords Robot Framework. Consulté le 11/06/2023.\\
\url{https://devops-store.rd.francetelecom.fr/dos?page_id=1150}

\item[ref27] Architecture test. Consulté le 11/06/2023.\\
\url{https://medium.com/arcadia-software-development/automate-test-api-with-robot-framework-3035af1c9e22}

\item[ref28] Composants de test. Consulté le 12/06/2023.\\
\url{https://www.linkedin.com/pulse/robot-framework-test-automation-smart-way-agha-anas/}

\item[ref29] Architecture Sonarqube. Consulté le 12/06/2023.\\
\url{https://plazza.orange.com/docs/DOC-1255071}

\item[ref30] ODE et New Delivery. Consulté le 13/06/2023.\\
\url{https://plazza.orange.com/docs/DOC-2089482}

\item[ref31] Sonar Quality Gate et Profile. Consulté le 14/06/2023.\\
\url{https://docs.sonarqube.org/latest/instance-administration/quality-profiles/}

\item[ref32] Intégration de template ODE. Consulté le 14/06/2023.\\
\url{https://orange-deployment-engine.pages.gitlab.tech.orange/ode-documentation/1-principes-fonctionnement/}
\item[ref33] Ode Deployment. Consulté le 14/06/2023.\\
\url{https://plazza.orange.com/people/rahendatriprakosa.rosmedi@orange.com/blog/2021/04/20/}

\item[ref34] Structure de rôle Ansible. Consulté le 15/06/2023.\\
\url{https://devops-store.rd.francetelecom.fr/dos?p=3280}

\item[ref35] JaCoCo-Maven Plugin. Consulté le 15/06/2023.\\
\url{https://www.lambdatest.com/blog/reporting-code-coverage-using-maven-and-jacoco-plugin/}

\item[ref36] Cycle de vie Maven. Consulté le 15/06/2023.\\
\url{https://www.baeldung.com/maven-goals-phases#:~:text=A}

\item[ref37] Maven enforcer plugin. Consulté le 15/06/2023.\\
\url{https://fullstackcode.dev/2023/01/09/complete-guide-to-maven-enforcer-plugin/}

\item[ref38] Maven deploy plugin. Consulté le 15/06/2023.\\
\url{https://maven.apache.org/plugins/maven-deploy-plugin/}

\item[ref39] Maven CI friendly plugin. Consulté le 16/06/2023.\\
\url{https://developpaper.com/ci-friendly-versions-revision-under-maven-multi-module-architecture/}

\item[ref40] Maven SCM plugin. Consulté le 18/06/2023.\\
\url{https://subscription.packtpub.com/book/application-development/9781785286124/8/ch08lvl1sec84/using-the-maven-scm-plugin}

\item[ref41] Architecture Protractor. Consulté le 20/06/2023.\\
\url{https://pfs-ltaas.pages.gitlab.si.francetelecom.fr/ltaas-wiki/protractor/}

\item[ref42] Tests unitaires Angular. Consulté le 20/06/2023.\\
\url{https://medium.com/swlh/angular-unit-testing-jasmine-karma-step-by-step-e3376d110ab4}

\item[ref43] GitLab docs. Consulté le 28/06/2023.\\
\url{https://docs.gitlab.com/ee/ci/}
\end{enumerate}

