\chapter*{\huge Remerciements}

\begin{center}
Je tiens à exprimer ma sincère gratitude envers toutes les personnes qui ont contribué, de près ou de loin, à la réalisation de ce projet, et je souhaite partager ces mots de reconnaissance avant de commencer mon rapport.

\vspace{0.6\baselineskip}
En premier lieu, je souhaite exprimer ma reconnaissance envers les membres du jury qui ont accepté d'évaluer mon projet de stage de fin d'études.

\vspace{0.6\baselineskip}
Ensuite, je tiens à exprimer mes vifs remerciements à mon encadrante technique au sein de l'entreprise SOFRECOM Tunisie, Mme. Nouha ARBI. Son accompagnement constant et ses précieux conseils ont été essentiels tout au long de ce projet. J'ai eu la chance d'avoir une superviseure qui a été une source constante de motivation et d'expertise.

\vspace{0.6\baselineskip}
Je n'oublie pas de remercier mon encadrant académique de l'ESPRIT, Mr. Mohamed Selmène BEN YAHIA. Ses conseils avisés, sa disponibilité pour les échanges et ses remarques constructives ont grandement enrichi mon travail.

\vspace{0.6\baselineskip}
Je tiens également à exprimer ma gratitude envers le corps enseignant de L'École supérieure privée d'ingénierie et de technologie , qui nous a fourni des bases solides pour aborder notre première expérience professionnelle.

\vspace{0.6\baselineskip}
Enfin, je souhaite exprimer ma profonde gratitude envers l'ensemble de l'équipe technique et administrative de SOFRECOM, ainsi qu'à l'équipe SCRIBE. Ils ont créé des conditions de travail exceptionnelles, un environnement propice à la réussite, et une atmosphère agréable qui ont grandement contribué à la réalisation de ce projet.

\end{center}




